Google：香港政府/警察如要索取數據，請你們外交部循外交途徑向美國政府申請先

【本報訊】港版國安法自6月30日起生效，當中的「危害國家安全」定義仍然模糊，多間外國科技企業均憂慮港府會以此為藉口，截取公司用戶的訊息。Google昨日則宣佈，正式拒絕直接處理港府索取數據的請求，要求當局循外交途徑向美國政府申請取得這些資料，意味香港獲得的待遇將與中國政府同等。

Google在電郵聲明中宣佈，暫時不再直接處理由香港當局提出的數據要求，表示「按照慣例，美國以外的機構可根據外交程序取得刑事調查所需的數據」，又指Google在港版國安法6月生效後，已沒有產生數據，強調他們一直小心處理任何用戶數據的請求，並拒絕範圍太廣泛的要求，以保障用家私隱。

Google：香港警察而家=中國公安

Google已犯國安法

Push

豬閪伯格應該唔會跟隨

中國不嬲都係咁啦

Google 已經干犯協助危害國家安全。應該立即嚴正執法。

最好香港警察開第一槍，上香港Google搜捕員工

咁就好睇